---
number: "54"
title: "Elon Musk - No es la compra de Twitter, es mucho más que eso"
date: "2022-05-20"
time: "2640"
path: "/episodes/elonmusk"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast55.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Seguro te enteraste de que Elon Musk compró Twitter, y lo primero que pensaste fue '¿Por qué tanto ruido al respecto?' seguido de un '¿Qué sabrá Elon que no sepa yo?'. Aquí te platicamos nuestras teorías, y las que hemos leído de parte de los que saben de conspiraciones XD"
---

Interrumpimos la serie de programas sobre los precios de las apps para platicar de esto:
Seguro te enteraste de que Elon Musk compró Twitter, y lo primero que pensaste fue 
'¿Por qué tanto ruido al respecto?' seguido de un '¿Qué sabrá Elon que no sepa yo?'. 
Aquí te platicamos nuestras teorías, y las que hemos leído de parte de los que saben de conspiraciones XD

### Descripción

Típico que estás grabando una serie de episodios sobre los precios de las apps, y llega el hombre más rico del mundo
a comprar una de las redes sociales más notorias -aunque para nada de las más populares-, haciendo que todo
el mundo diga un colectivo "What???". 

De modo que nos pusimos a investigar y armamos este programa emergente en el que te platicamos sobre
* Cuál es el tamaño real de Twitter
* Cuáles son algunos de los antecedentes de Elon Musk que nos ayudan a entenderlo
* Qué planes dice que tiene para Twitter
* Por qué el Comité de Twitter decidió sí venderle a Musk
* Qué nos gustaría ver en el futuro en esa red social.

Para el momento en que publicamos este episodio, todavía está en entredicho la compra de Twitter porque resulta
que tienen que comprobar que menos del 5% de sus usuarios son perfiles falsos. En caso de no poder comprobarlo,
es probable que no se haga la venta, o que se haga por un precio mucho menor… pero todavía está por verse.

Mientras tanto, ¡platícanos tus propias teorías!

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/pmIgn77J82k)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
